\section{Apêndice A: Tutorial para execução e reprodução de resultados}

Todos os métodos exibem informações como: número da partição, nome da tarefa executada, tempo de execução, acurácia na partição de treinamento e acurácia na partição de teste e ao final da execução exibe um agregado dos resultados obtidos, bem como medidas de desempenho adicional.

Os métodos Regressão Logística, Redes Neurais Artificiais, Máquinas de vetores de suporte, permitem o carregamento dos modelos previamente computados, a fim de se eliminar o tempo de treinamento. Os modelos que podem ser carregados são os modelos em que se obteve o melhor desempenho e portanto, os que estão documentados nas seções anteriores deste relatório.

Para a execução é necessário executar o arquivo principal projetoRenda.m

A primeira opção solicitada é a visualização dos dados em dimensão reduzida, digite a opção S para visualizar ou N para não visualizar. Em seguida, pode-se executar o cálculo das curvas de aprendizado, digite a opção S para executar as curvas de aprendizado ou N para não executar. Em seguida, pode-se executar os métodos de validação cruzada.

Caso escolha cálculo das curvas os parâmetros adicionais serão solicitados.



Caso escolha a opção de validação cruzada um menu solicitará qual método deverá ser executado. Digite 0 para executar todos os métodos ou 6 para sair.

Caso digite 1, os parâmetros adicionais do método do KNN serão solicitados, no caso o valor K, insira o valor K desejado e o método inciará sua execução para todas as partições. O valor de K selecionado para reproduzir os resultados é K = 51. Em seguida, o método KNN será executado para todas as partições.

Caso digite 2, os parâmetros adicionais do método da Regressão Logística serão soliticitados, um submenu solicitará qual a hipótese a ser utilizada, para se reproduzir os dados a selecionada dever ser 1 - Hipótese Linear, o próximo passo é escolher se deve carregar uma hipótese previamente calculada, digite S para carregar a hipótese computada para geração do relatório, ou N para computar novamente. Caso deseje-se computar novamente, deve-se escolher se o fator de regularização será utilizado, digite S para utilizar ou N para não utilizar, para se reproduzir os resultados digite S, se escolhido utilizar o fator de regularização, insira o valor do fator desejado, a fim de reproduzir os resultados, escolha o valor 100. Em seguida o método da Regressão Logística será executado.

Caso digite 3, os parâmetros adicionais do método de Redes Neurais Artificiais serão solicitados, um submenu solicitará se os \(\theta\) previamente computados, digite S para carregar ou N para não carregar. O próximo passo é selecionar se a quantidade de neurônios padrão será alterada. Digite S para alterar ou N para não alterar. Caso a opção escolhida seja S, digite a nova quantidade de neurônios na camada intermediária.
Em seguida o método das Redes Neurais Artificias será executado.

Caso digite 4, os parâmetros adicionais do método das máquinas de vetores de suporte serão solicitados, um submenu solicitará, se o modelo previamente computado do SVM deve ser carregado, digite S para carregar ou N para não carregar.

Caso digite 5, o método Naive Bayes será executado.

Após as execução das 10 partições, os resultados para cada partição serão exibidos, assim como as médias dos valores obtidos para o métodos. Após isso, os métodos: Regressão Logística, Redes Neurais Artifciais, Máquinas de Vetores de Suportes e Naive-Bayes permite exportar os modelos computados, digite S para exportar (e sobrescrever caso um modelo previamente salvo exista) ou N para não exportar. Por fim, o menu principal será reexibido, caso deseje reexecutado


